加薪談判破裂 九巴工會封新城市廣場巴士站半小時

工會在沙田新城市廣場巴士總站發起封站行動抗議。(吳嘉誠攝)

工會指70%工友不接受資方加薪5%的建議。(吳嘉誠攝)

九巴及龍運勞資雙方的加薪談判破裂，工會在沙田新城市廣場巴士總站發起封站行動抗議！汽車交通運輸業總工會九巴分會副主任黎兆聰表示，昨日(13日)與資方第7度就加薪問題開會，對方堅持今年只加薪5%及月薪外勤人員加薪不少於1000港元，拒絕接納工會的建議。

他又指，資方代表在談判時態度惡劣，工會代表憤而離席，因此今日(14日)聯同汽總的龍運分會約40至50人，以排人牆方式封閉總站阻礙巴士出入，以示抗議。封站行動於早上11時30分開始，至12時左右結束，期間示威者拉起橫額及築起人牆，封鎖正街一邊的出口，部分巴士惟有利用總站另一邊的入口離開，有乘客則獲安排在總站外上車。

市民馮女士對工會的封站行動感不滿，批評：「示威還示威，但唔好阻到其他人。」有不願透露姓名的司機亦指，本準備收工，但因封站行動而受阻礙，不認同有關抗爭行動。另有內地遊客則準備乘巴士往機場，認為示威行動有影響乘客，但不算嚴重。

黎兆聰亦指，日前發出1000份問卷諮詢工友，70%人不接受資方加薪5%的建議，工會向資方反映後，亦曾作出讓步，包括將加薪要求由6.3%降低至5.5%，另外月薪外勤人員加薪的要求亦由1700港元降至1500港元，但資方仍然「企硬」，且態度惡劣，導致昨日的會議不歡而散。

兩工會正前往新鴻基總部遞交請願信，要求集團主席責成九巴管理層從速及合理地解決今年的加薪問題。

示威還示威，但唔好阻到其他人,唔阻人學咩人示威

義和團 之前撞死人單野又係拎黎嘈加薪

香港太多弱智

睇LOGO都知係出賣工人聯會........劇本有寫要咁做咩?

示弱定示威?

工聯會

抵撚死 巴狗人到中年先逗得2皮幾

成班垃圾男人要個女人出黎罷駛
自己就渣住banner當示威緊
我係九巴就繼續恰到班廢中上頸啦

選舉近了

又做馬騮戲

之前葉車長出黎個陣唔係有人話佢搞亂檔咩

咪呢班工賊會話佢囉

有不願透露姓名的司機亦指，本準備收工，但因封站行動而受阻礙，不認同有關抗爭行動。

佔領沙田

奴性終極大爆發

成班喺到搞搞震
幾時炒咗呢班人佢

屌你班工賊，之前葉車長罷駛你班仆街食花生仲要屌人阻著你揾食潑曬冷水，轉個頭就自己諗著出黎拎光環扮爭取扮會做野，好撚嘔心呀

支持九巴減佢地薪
抵佢地之前屌個女人屌得咁開心

市民馮女士同有線個8婆一樣弱智

工會之前唔幫個女車長都係抵死

我今年加薪連5%都無...
我覺得自己好撚廢...

工賊會又會企係打工仔對面

圍得半個鐘
貨車上落貨阻得仲耐過佢